Маркеру можно приписывать Переменные. Далее эти Переменные будут подставлены в специально обозначенные места Мастер-файла и получится Макет соотв. этому Маркеру.

Первым делом нужно описать набор Переменных для выбранного Типа. Для этого нужно выбрать слой и запустить скрипт setFormat.jsx из папки infoplan.

Переменные приписываются Маркеру с помощью скрипта setMessage.jsx из папки infoplan. Перед запуском скрипта нужно выделить те Маркеры, у которых нужно установить Переменные.
Причём в выделении могут быть и надписи - Маркерами считаются только линии.
Ещё такая возможность: можно выделить несколько маркеров и записать значение одной переменной, потом выделить другую группу маркеров и задать вторую переменную. Тогда в пересечении окажутся выставлены обе переменные. Это должно быть удообно при матричной расстановке Маркеров.

В Мастер-файле создаются текстовые блоки (текст не важен, можно писать примеры), и те блоки куда нужно подставить переменную подписываются в ScriptLabel определённым образом.
Подпись %%3 означает, что на макете, соотв. данному маркеру окажется текст из его третьей по порядку переменной. Кроме обращений к отдельным переменным допустимы их комбинации, например, "направо %%1, налево %%3".

Переменная может содержать произвольный текст. Кроме того есть следующие «фичи»:
	- @имя_пиктограммы@
	при создании макета будет подставлена пиктограмма из словаря пиктограмм проекта;
	- #имя_сущности_вариант#
	для автоматической подстановки наименований из словаря имён
	- %имя шаблона(аргументы)%

Словарь имён позволяет хранить сразу несколько вариантов имени. Это было сделано для поддержки разных языков.
Конкретно, это csv файл с несколькими колонками. В первой строчке для всех колонок кроме первой должны быть даны суффиксы языков по которым система определит имя из какой колонки нужно в данном случае. Далее для каждого имени своя строка: в первой колонке пишется как оно будет обозначаться, а в остальных названия на разных языках. Пример (надо вставить скрин из z_vtb_poi_names.csv).

Шаблоны используются для записи повторяющихся паттернов дизайна, которые не могут быть описаны в Мастер-файле, потому что различны для разных носителей. Например, паттерн записи английского названия под русским половинным кеглем.
(продолжение следует)